中大學生自發開專頁「睇政」 籲關注政治犯 「現在更不應灰心」

中文大學政治及行政學系十多名學生，在一年前自發開facebook專頁「睇政」，希望透過拍片和懶人包，向更多年輕人解釋政治社會議題，例如以黃子華炒飛現象講述社會正義，以中大掛港獨旗論言論自由，及將推出有關土地大辯論的選項解釋等。

成員Charlotte指，過去一年很多令人灰心的事情，如梁天琦等年輕人被判刑，但很多人或因香港紛亂的議題而少了人談。希望今次以啡色囚衣加上寫著118名被捕人士的紙牌，再引起關注。

他指，現時政治環境差，難以靠一己之力去抗衡，七一具象徵意義讓港人發聲，故走出來很重要，「我們一開始就願意行出來的人，現在更不應灰心，繼續出來發聲。」

他們有成員穿上啡色衣服，掛上「政治犯」字句，手持因政治運動入獄人士名單，希望市民關注政治犯。